% On spécifie l'encodage et la langue
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}

% On spécifie les marges du document
\usepackage[top=2.5cm, bottom=2.5cm, left=2.5cm, right=2.5cm]{geometry}

% Package pour importer des images
\usepackage{graphicx}

% \usepackage{pygmentize}

% Pour faire des cadres
\usepackage{framed}

\usepackage{titlesec}

% \usepackage{minted}

% Pour pourvoir modifier les en-têtes et pieds de pages
\usepackage{fancyhdr}

% Usages ``avancés'' des math
\usepackage{amsmath}

% Pour insérer des symboles : http://milde.users.sourceforge.net/LUCR/Math/mathpackages/amssymb-symbols.pdf
\usepackage{amssymb}

% Ralph Smith’s Formal Script Font : http://www.stat.colostate.edu/~vollmer/pdfs/typesetting-script.pdf
\usepackage{mathrsfs}

% Pour pouvoir mettre des \verb|<txt>| (écriture font code) dans des sections
% \usepackage{cprotect}

\usepackage{enumitem}

% Pour définir des couleurs
\usepackage{color}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}

% Pour les fonts code
% \usepackage{inconsolata}
% \usepackage{courier}
\usepackage{lmodern}

% Pour afficher du code
\usepackage{listings}

\lstdefinelanguage{CSS}{
    morekeywords={accelerator,azimuth,background,background-attachment,
    background-color,background-image,background-position,
    background-position-x,background-position-y,background-repeat,
    behavior,border,border-bottom,border-bottom-color,
    border-bottom-style,border-bottom-width,border-collapse,
    border-color,border-left,border-left-color,border-left-style,
    border-left-width,border-right,border-right-color,
    border-right-style,border-right-width,border-spacing,
    border-style,border-top,border-top-color,border-top-style,
    border-top-width,border-width,bottom,caption-side,clear,
    clip,color,content,counter-increment,counter-reset,cue,
    cue-after,cue-before,cursor,direction,display,elevation,
    empty-cells,filter,float,font,font-family,font-size,
    font-size-adjust,font-stretch,font-style,font-variant,
    font-weight,height,ime-mode,include-source,
    layer-background-color,layer-background-image,layout-flow,
    layout-grid,layout-grid-char,layout-grid-char-spacing,
    layout-grid-line,layout-grid-mode,layout-grid-type,left,
    letter-spacing,line-break,line-height,list-style,
    list-style-image,list-style-position,list-style-type,margin,
    margin-bottom,margin-left,margin-right,margin-top,
    marker-offset,marks,max-height,max-width,min-height,
    min-width,-moz-binding,-moz-border-radius,
    -moz-border-radius-topleft,-moz-border-radius-topright,
    -moz-border-radius-bottomright,-moz-border-radius-bottomleft,
    -moz-border-top-colors,-moz-border-right-colors,
    -moz-border-bottom-colors,-moz-border-left-colors,-moz-opacity,
    -moz-outline,-moz-outline-color,-moz-outline-style,
    -moz-outline-width,-moz-user-focus,-moz-user-input,
    -moz-user-modify,-moz-user-select,orphans,outline,
    outline-color,outline-style,outline-width,overflow,
    overflow-X,overflow-Y,padding,padding-bottom,padding-left,
    padding-right,padding-top,page,page-break-after,
    page-break-before,page-break-inside,pause,pause-after,
    pause-before,pitch,pitch-range,play-during,position,quotes,
    -replace,richness,right,ruby-align,ruby-overhang,
    ruby-position,-set-link-source,size,speak,speak-header,
    speak-numeral,speak-punctuation,speech-rate,stress,
    scrollbar-arrow-color,scrollbar-base-color,
    scrollbar-dark-shadow-color,scrollbar-face-color,
    scrollbar-highlight-color,scrollbar-shadow-color,
    scrollbar-3d-light-color,scrollbar-track-color,table-layout,
    text-align,text-align-last,text-decoration,text-indent,
    text-justify,text-overflow,text-shadow,text-transform,
    text-autospace,text-kashida-space,text-underline-position,top,
    unicode-bidi,-use-link-source,vertical-align,visibility,
    voice-family,volume,white-space,widows,width,word-break,
    word-spacing,word-wrap,writing-mode,z-index,zoom},
    morestring=[s]{:}{;},
    sensitive,
    morecomment=[s]{/*}{*/},
    basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
    breaklines=true,
    breakatwhitespace=true,
    showtabs=False,
    showspaces=False,
    showstringspaces=False,
    extendedchars=true,
    rulecolor=\color{gray},
    frame=single,
    frameround=tttt,
    framerule=0.3pt,
    framesep=4pt,
    belowcaptionskip=2.1pt,
    literate=%
    {é}{{\'{e}}}1
    {è}{{\`{e}}}1
    {ê}{{\^{e}}}1
    {ë}{{\¨{e}}}1
    {É}{{\'{E}}}1
    {Ê}{{\^{E}}}1
    {û}{{\^{u}}}1
    {ù}{{\`{u}}}1
    {â}{{\^{a}}}1
    {à}{{\`{a}}}1
    {á}{{\'{a}}}1
    {ã}{{\~{a}}}1
    {Á}{{\'{A}}}1
    {Â}{{\^{A}}}1
    {Ã}{{\~{A}}}1
    {ç}{{\c{c}}}1
    {Ç}{{\c{C}}}1
    {õ}{{\~{o}}}1
    {ó}{{\'{o}}}1
    {ô}{{\^{o}}}1
    {Õ}{{\~{O}}}1
    {Ó}{{\'{O}}}1
    {Ô}{{\^{O}}}1
    {î}{{\^{i}}}1
    {Î}{{\^{I}}}1
    {í}{{\'{i}}}1
    {Í}{{\~{Í}}}1
}

\lstdefinelanguage{HTML}{
    sensitive,
    basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
    breaklines=true,
    breakatwhitespace=true,
    showtabs=False,
    showspaces=False,
    showstringspaces=False,
    extendedchars=true,
    rulecolor=\color{gray},
    frame=single,
    frameround=tttt,
    framerule=0.3pt,
    framesep=4pt,
    belowcaptionskip=2.1pt,
    literate=%
    {é}{{\'{e}}}1
    {è}{{\`{e}}}1
    {ê}{{\^{e}}}1
    {ë}{{\¨{e}}}1
    {É}{{\'{E}}}1
    {Ê}{{\^{E}}}1
    {û}{{\^{u}}}1
    {ù}{{\`{u}}}1
    {â}{{\^{a}}}1
    {à}{{\`{a}}}1
    {á}{{\'{a}}}1
    {ã}{{\~{a}}}1
    {Á}{{\'{A}}}1
    {Â}{{\^{A}}}1
    {Ã}{{\~{A}}}1
    {ç}{{\c{c}}}1
    {Ç}{{\c{C}}}1
    {õ}{{\~{o}}}1
    {ó}{{\'{o}}}1
    {ô}{{\^{o}}}1
    {Õ}{{\~{O}}}1
    {Ó}{{\'{O}}}1
    {Ô}{{\^{O}}}1
    {î}{{\^{i}}}1
    {Î}{{\^{I}}}1
    {í}{{\'{i}}}1
    {Í}{{\~{Í}}}1
}

\lstdefinelanguage{PHP}{
    sensitive,
    basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
    breaklines=true,
    breakatwhitespace=true,
    showtabs=False,
    showspaces=False,
    showstringspaces=False,
    extendedchars=true,
    rulecolor=\color{gray},
    frame=single,
    frameround=tttt,
    framerule=0.3pt,
    framesep=4pt,
    belowcaptionskip=2.1pt,
    literate=%
    {é}{{\'{e}}}1
    {è}{{\`{e}}}1
    {ê}{{\^{e}}}1
    {ë}{{\¨{e}}}1
    {É}{{\'{E}}}1
    {Ê}{{\^{E}}}1
    {û}{{\^{u}}}1
    {ù}{{\`{u}}}1
    {â}{{\^{a}}}1
    {à}{{\`{a}}}1
    {á}{{\'{a}}}1
    {ã}{{\~{a}}}1
    {Á}{{\'{A}}}1
    {Â}{{\^{A}}}1
    {Ã}{{\~{A}}}1
    {ç}{{\c{c}}}1
    {Ç}{{\c{C}}}1
    {õ}{{\~{o}}}1
    {ó}{{\'{o}}}1
    {ô}{{\^{o}}}1
    {Õ}{{\~{O}}}1
    {Ó}{{\'{O}}}1
    {Ô}{{\^{O}}}1
    {î}{{\^{i}}}1
    {Î}{{\^{I}}}1
    {í}{{\'{i}}}1
    {Í}{{\~{Í}}}1
}



% Pack de font : http://fr.openclassrooms.com/informatique/cours/redigez-des-documents-de-qualite-avec-latex/les-packs-de-polices
%\usepackage{charter}

% Créer des tableaux a partir de .csv
% \usepackage{csvsimple}
\usepackage{longtable}

\usepackage{tabularx}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{xspace}

% Packages nécessaires pour créer le nouveau type de liste pour les annexes
\usepackage{tocloft}
\usepackage{titletoc}
\usepackage{appendix}

\usepackage{float}

% Liens
\usepackage{hyperref}

\usepackage{nameref}

% Référence à un autre document
\usepackage{zref-xr, zref-user}

\usepackage{multicol}

\usepackage{eurosym}

\usepackage{epstopdf}

% http://stackoverflow.com/questions/741985/latex-source-code-listing-like-in-professional-books
\usepackage{caption}

\DeclareCaptionFont{black}{\color{black}}
\captionsetup[lstlisting]{textfont=black}
